\section*{A Conversa que não Estamos Tendo}

Eu só percebi mais tarde que, ao me afastar de um emprego bem remunerado no
exterior, Deus na verdade estava me protegendo. Sem saber, eu tinha transformado a
estabilidade e segurança em um ídolo, e no fundo eu acreditava que o sucesso
financeiro era um indicativo de uma vida bem vivida. No entanto, muitas vezes na
Bíblia, o sucesso financeiro é visto de forma ambígua. É uma bênção de Deus, sim,
mas também é tremendamente perigoso. Na verdade, Jesus disse que seria muito
difícil para pessoas financeiramente bem-sucedidas terem acesso ao seu reino! Ao
me pedir para abrir mão da minha estabilidade financeira, Deus estava me ensinando
que o meu valor pessoal como ser humano não vinha do meu patrimônio financeiro.
Devido à dureza do meu coração, foi uma lição que ele precisou me ensinar da
maneira mais difícil.

Infelizmente, apesar da minha criação cristã, nunca me ensinaram sobre questões
financeiras na igreja. Um diálogo real e honesto sobre fé e finanças é raro. Por
algum motivo, os dois parecem ser alérgicos um ao outro. Normalmente, não falamos
sobre dinheiro com nossos mentores espirituais ou pensamos na nossa fé quando
estamos pagando um empréstimo estudantil ou comprando uma casa. Nos raros momentos
em que aprendemos sobre dinheiro na igreja, geralmente ouvimos sobre um plano de
vida formulaico que se parece com isso:

\begin{quotation}
Livre-se das dívidas. Conquiste a propriedade de uma casa. Poupe para a
aposentadoria. Viva uma vida confortável e segura. Apenas certifique-se de doar
10\% do seu rendimento. Siga fielmente esse caminho e você se tornará estável e
seguro, talvez até rico.
\end{quotation}

Essa fórmula basicamente nos ensina a fazer exatamente o que a cultura ao nosso
redor faz, com uma ênfase especial em permanecer livre de dívidas e doar 10\% do
nosso rendimento. Ela coloca uma agradável auréola cristã sobre o sonho americano.
Eu estava seguindo essa fórmula, pensando que estava sendo um ótimo exemplo
cristão com a minha vida financeira. Mas quando meu amigo Greg e eu começamos a
examinar mais de perto os ensinamentos de Jesus, não conseguimos encontrar uma
única referência a algo parecido com essa fórmula, apesar de ele frequentemente
ensinar sobre dinheiro. Tínhamos uma intuição de que algo estava faltando.

Para validar essa intuição, conduzimos uma pesquisa formal com os oitenta
especialistas mais conhecedores que pudemos encontrar sobre esse assunto. A lista
incluía professores de seminário, líderes empresariais, pastores de finanças,
pastores sêniores, consultores financeiros e líderes de ministério, muitos dos
quais passaram suas vidas inteiras estudando e ensinando o que a Bíblia diz sobre
dinheiro.

Especificamente, perguntamos a esses líderes se eles estavam satisfeitos com a
forma como os frequentadores típicos da igreja estão preparados com uma
perspectiva bíblica sobre o dinheiro. O resultado? Apenas um deles respondeu sim.
Nas eleições, um voto de 60\% é considerado uma vitória esmagadora. Neste caso,
tivemos 99\% dos especialistas concordando que as coisas não estão indo bem quando
se trata do nosso entendimento de Deus e dinheiro. Isso é uma negligência com
consequências de longo alcance.

Nós, cristãos, precisamos desesperadamente de uma base sólida para fé e finanças,
ou corremos o risco de perder a plenitude de tudo o que Deus tem para nós. Greg e
eu escrevemos este livro na esperança de contribuir um pouco para essa conversa
tão necessária. Tentamos construir uma base sólida de conteúdo fundamentado nos
ensinamentos de Deus. Também formatamos este livro de forma que seja fácil
caminhar com outras pessoas e iniciar conversas entre aqueles que sentem que não
conseguem encontrar contentamento ou paz, não importa o quão bons sejam em
economizar ou viver com responsabilidade. Se sua igreja lhe deu este livro, é
porque eles desejam se tornar um lugar onde as pessoas possam aprender verdades
vivificantes sobre dinheiro, superando o isolamento e a decepção que são tão
comuns.

Em última análise, isso é para pessoas dispostas a buscar o tesouro do reino de
Deus. Você está disposto a abandonar tudo o que achava que sabia sobre dinheiro e
mordomia em busca da alegria transbordante que Jesus oferece? Talvez você não
precise mudar de carreira como eu fiz, mas esperamos que este livro possa iluminar
o caminho enquanto você considera abraçar os ensinamentos de Jesus sobre dinheiro,
seja como for na sua própria vida. O chamado dele nunca é fácil, mas segui-lo é a
jornada mais gratificante que podemos imaginar.
